Q: Edit the app pod in the elastic-stack namespace to add a sidecar container named sidecar to send logs to Elastic Search. Mount the log volume to the sidecar container at path /var/log/event-simulator/.
Only update the pod to include the new container. Do not modify anything else. You might need to delete and re-create the app pod. Refer to the diagram below for your configuration.
A:
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  labels:
    name: app
  name: app
  namespace: elastic-stack
spec:
  initContainers:
  - name: sidecar
    image: kodekloud/filebeat-configured
    restartPolicy: Always
    volumeMounts:
      - name: log-volume
        mountPath: /var/log/event-simulator

  containers:
  - image: kodekloud/event-simulator
    name: app
    resources: {}
    volumeMounts:
    - mountPath: /log
      name: log-volume

  volumes:
  - hostPath:
      path: /var/log/webapp
      type: DirectoryOrCreate
    name: log-volume

Q: Create a pod named httpd using the image httpd:alpine in the default namespace.
Then, create a service of type ClusterIP with the same name (httpd) that exposes the pod on port 80.
A: kubectl run httpd --image=httpd:alpine --port=80 --expose
-- long version --
   kubectl run httpd --image=httpd:alpine
   kubectl expose --name=httpd pod httpd --port=

Q: The elephant pod runs a process that consumes 15Mi of memory. Increase the limit of the elephant pod to 20Mi.
Delete and recreate the pod if required. Do not modify anything other than the required fields.
A: kubectl get po elephant -o yaml > elephant.yaml
	kubectl replace -f elephant.yaml --force

Q: We just created a new static pod named static-greenbox. Find it and delete it.
A: ssh node01
	ps -ef |  grep /usr/bin/kubelet 
	grep -i staticpod /var/lib/kubelet/config.yaml
	--> staticPodPath: /etc/just-to-mess-with-you
	rm -rf /etc/just-to-mess-with-you/greenbox.yaml


Q: Update the environment variable on the POD to use only the APP_COLOR key from the newly created ConfigMap.
A:
---
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  labels:
    name: webapp-color
  name: webapp-color
  namespace: default
spec:
  containers:
  - env:
    - name: APP_COLOR
      valueFrom:
       configMapKeyRef:
         name: webapp-config-map
         key: APP_COLOR
    image: kodekloud/webapp-color
    name: webapp-color


Q: Configure a volume to store these logs at /var/log/webapp on the host.
Name: webapp
Image Name: kodekloud/event-simulator
Volume HostPath: /var/log/webapp
Volume Mount: /log
A:
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  name: webapp
spec:
  containers:
  - name: event-simulator
    image: kodekloud/event-simulator
    env:
    - name: LOG_HANDLERS
      value: file
    volumeMounts:
    - mountPath: /log
      name: log-volume

  volumes:
  - name: log-volume
    hostPath:
      # directory location on host
      path: /var/log/webapp
      # this field is optional
      type: Directory


Q:  Inspect the kubelet service and identify the container runtime endpoint value is set for Kubernetes.
A:  Run the command: ps -aux | grep kubelet | grep --color container-runtime-endpoint and look at the configured --container-runtime-endpoint flag.


Q:  What binary executable file will be run by kubelet after a container and its associated namespaces are created?
A:  cat /etc/cni/net.d/10-flannel.conflist    // look for "type"


Q:  What is the range of IP addresses configured for PODs on this cluster?
A:  cat /etc/kubernetes/manifests/kube-controller-manager.yaml   | grep cluster-cidr


Q:  What is the IP Range configured for the services within the cluster?
A:  cat /etc/kubernetes/manifests/kube-apiserver.yaml   | grep cluster-ip-range


Q:  What type of proxy is the kube-proxy configured to use?
A:  kubectl get pods -A | grep kube-proxy
    kubectl logs -n kube-system kube-proxy-25thf


Q:  How does this Kubernetes cluster ensure that a kube-proxy pod runs on all nodes in the cluster?
A:  kubectl get ds -n kube-system     //daemonsets


Q:  Identify the DNS solution implemented in this cluster.
A:  kubectl get pods -n kube-system


Q:  What is the name of the service created for accessing CoreDNS?
A:  kubectl get service -n kube-system


Q:  What is the IP of the CoreDNS server that should be configured on PODs to resolve services?
A:  kubectl get service -n kube-system


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  


Q:  
A:  